import { ref } from 'vue';
import { Learn } from './Learn';

export const U1_1 = ref<Learn[]>([
    { question: 'kõik', answer: 'alle' },
    { question: 'nii, nõnda', answer: 'also' },
    { question: 'töötama', answer: 'arbeiten' },
    { question: 'Nägemiseni!', answer: 'Auf Wiedersehen!' },
    { question: '-st; pärit', answer: 'aus' },
    { question: 'tellima', answer: 'bestellen' },
    { question: 'maksma', answer: 'bezahlen' },
    { question: 'kuni', answer: 'bis' },
    { question: 'palun', answer: 'bitte' },
    { question: '(kirja)täht', answer: 'Buchstabe, der, -n' },
    { question: 'tähthaaval ütlema', answer: 'buchstabieren' },
    { question: 'kohvik', answer: 'Café, das, -s' },
    { question: 'Cola', answer: 'Cola, die (das), -s' },
    { question: 'aitäh', answer: 'danke' },
    { question: 'see on ...', answer: 'das ist ...' },
    { question: 'see maksab ... (see teeb)', answer: 'das macht ...' },
    { question: 'saksa keele kursus', answer: 'Deutschkurs, der, -e' },
    { question: 'saksa keele õpetaja', answer: 'Deutschlehrer, der, - ; Deutschlehrerin, die, -nen' },
    { question: 'sina', answer: 'du' },
    { question: 'vabandus', answer: 'Entschuldigung, die, -en' }
]);

export const U1_2 = ref<Learn[]>([
    { question: 'euro', answer: 'Euro, der' },
    { question: 'küsimus', answer: 'Frage, die, -n' },
    { question: 'proua', answer: 'Frau, die, -en' },
    { question: 'vaba', answer: 'frei' },
    { question: 'jook', answer: 'Getränk, das, -e' },
    { question: 'eraldi', answer: 'getrennt' },
    { question: 'kohe', answer: 'gleich' },
    { question: 'Tere päevast!', answer: 'Guten Tag!' },
    { question: 'Tere!', answer: 'Grüß dich!' },
    { question: 'nimeks olema', answer: 'heißen' },
    { question: 'härra', answer: 'Herr, der, -en' },
    { question: 'mina', answer: 'ich' },
    { question: 'jah', answer: 'ja' },
    { question: 'praegu, nüüd', answer: 'jetzt' },
    { question: 'kohv', answer: 'Kaffee, der' },
    { question: 'selge', answer: 'klar' },
    { question: 'tulema', answer: 'kommen' },
    { question: 'ma olen ... pärit', answer: 'ich komme aus ...' },
    { question: 'kursus', answer: 'Kurs, der, -e' }
]);

export const U1_3 = ref<Learn[]>([
    { question: 'maa', answer: 'Land, das, Länder' },
    { question: 'elama', answer: 'leben' },
    { question: 'õppima', answer: 'lernen' },
    { question: 'lugema', answer: 'lesen' },
    { question: 'million', answer: 'Million, die, -en' },
    { question: 'mineraalvesi', answer: 'Mineralwasser, das, ...wässer' },
    { question: 'nimi', answer: 'Name, der, -en' },
    { question: 'või', answer: 'oder' },
    { question: 'apelsinimahl', answer: 'Orangensaft, der, ...säfte' },
    { question: 'hind', answer: 'Preis, der, -e' },
    { question: 'arve', answer: 'Rechnung, die, -en' },
    { question: 'ütlema', answer: 'sagen' },
    { question: 'kool', answer: 'Schule, die, -n' },
    { question: 'olema', answer: 'sein' },
    { question: 'rääkima', answer: 'sprechen' },
    { question: 'tee', answer: 'Tee, der, -s' },
    { question: 'jooma', answer: 'trinken' },
    { question: 'Head aega!', answer: 'Tschüs(s)!' },
    { question: 'harjutus', answer: 'Übung, die, -en' },
    { question: '(kooli)tund', answer: 'Unterricht, der' },
    { question: 'elama', answer: 'wohnen' },
    { question: 'arv, number', answer: 'Zahl, die, -en' },
    { question: '(numbrid) lugema', answer: 'zählen' }
]);